中小學聯手促全禁電子煙 梁振英：為人師表應以同樣態度反港獨

行政長官林鄭月娥將於10月10日發表新一份施政報告，香港津貼中學議會、香港中學校長會、津貼小學議會及香港資助小學校長會，周六（29日）聯合促請政府於施政報告中全面禁止電子煙。上屆特首梁振英同日晚上在facebook發文，稱「為人師表者」應「拿出一如反對吸電子煙的態度，反對『港獨』」。

對於有聲音指電子煙「禍害較傳統香煙小」，中學校長兼香港中學校長會義務秘書羅紹明認為，「年輕人不需兩害取其輕」，無論哪種煙草對身體損害更大，只要對學生有害，就應禁止。

梁振英在fb稱，他同意吸電子煙危害健康，形容行為「是錯的」。他認為要求禁止電子煙一事，「說明我們只要對問題有是非觀，有立場、有態度，就不會以青少年人的自由為名，任之由之」。他將「吸電子煙」與「分裂國家」並列，指兩者都「是錯的」，故若年輕人要討論港獨，「為人師表者就應該拿出一如反對吸電子煙的態度，反對『港獨』」。

其實梁周五（28日）已在fb發表一篇類似的文章，指醫學界、政府委員會委員以至「過來人」，都「眾口一詞」指出吸電子煙的壞處，並以此回應《信報》本月17日刊出、香港大學法律學院教授陳文敏的專訪。陳文敏在訪問指出，即使是違法之事，亦應容許討論，「就算毒品有害，都要透過教育話我知點樣唔好好……愈係唔畀討論、愈神秘，可能令人覺得愈啱，咁係教條式教育方法，已經落後咗五六十年」。

梁振英在fb回應該篇訪問時，同樣舉電子煙作例子，指「吸電子煙危害健康，是錯的」，若青少年要「討論」吸電子煙，社會上「沒有人會用陳文敏教授的話」，說電子煙「愈禁愈神秘，年輕人愈以為正確」。梁認為港獨與吸電子煙一樣「是錯的」，故若年輕人要討論港獨，教師等應該明確反對、引導和規勸，不應只說「不支持」。

有冇官員係吸過煙或吸緊煙

收受賄款都係錯㗎
嘔返5千萬出嚟囉

好撚煩

梁狗節節敗退，氣數將盡

呢條友個人生好似淨係得返港獨

反港獨
支持香港共產黨

又講

日提夜提真係港獨之父黎

咁都可以帶到去港獨

呢條廢老
真係不甘寂寞

成日整個假想敵比自己

真係好撚煩，廢老

Sales script嚟同保險傳銷一樣，你話痾屎唔出佢都可以將個話題帶返去我要賣嘅產品到

電子煙有冇害，係可以科學論證，可以化驗啲煙，可以幫個人驗身

港獨係政治選擇，係喜好黎，冇分對錯，你唔會話一對情侶分手係對定錯，唔岩key就分開

中資未出到出名嘅電子煙啫，睇死中資一出、政府就會一百八十度轉

咁都拉到落去港獨 真港獨之父

禁唔禁電子煙又幾時變咗一言堂？

依家正正就係香港班醫學界教育界恃住自己有話語權，為咗要禁電子煙就直接老屈

明明人哋英國佬已經有幾百萬人靠電子煙唔食煙佢就話冇證據幫到戒煙

明明人哋話電子煙都係有害但一定冇煙咁有害佢就淨係係咁話有害

就係多得689依班咁反智嘅人香港先有人會講港獨

689係咪 Mr. A

放心啦,紀念碑實落你名

政府成日話電子煙仲毒過真煙既原因
係因為真煙有稅收
電子煙冇稅收

講真萬寶路果隻電子煙對比起真煙黎講陣味真係少左好多
而人地玩花式果d電子煙更加唔會好似政府所講係咁有害

真煙同電子煙都食過
真煙食完體能真係會差左
電子煙（冇尼古丁、焦油果d ）食完只係會覺得個鼻成日會好多油